［聯合造勢］梁 國 雄 高 呼：一 票 不 投 馮 檢 基 ！！ 毓民做乜成日鬧民主派呢？

民主派聯合造勢 李卓人：背水一戰，我哋許勝不許敗

（獨媒特約報導）多個民主派議員與地區組織今午於石峽尾聯合亮相，支持出戰立法會九龍西補選的李卓人。出席者包括劉小麗、梁國雄、施德來、黃之鋒、毛孟靜等，期間他們輪流發言，呼籲市民投票支持李卓人，並高喊「為下一代背水一戰」、「人人撐阿人」等口號。

李卓人提到特首林鄭月娥自稱與劉德華同遭受網絡欺凌的言論，他斥責林鄭正是透過制度暴力欺凌劉小麗，香港人亦被政府欺凌多年。《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱被港府拒續簽證時，林鄭曾言「自由無絕對」、「自由都會受限制」，李認為這反映香港的未來非常堪憂，是次補選乃兩個陣營的對決，有著關鍵性作用，「我哋許勝不許敗」。

前立法會議員梁國雄提及馮檢基參選一事，他指自己至今仍視馮為朋友，但完全不同意他的做法。他直斥馮檢基不應參選，質疑如果馮參選是為了表達對民主派不夠民主的不滿，何以又不為政府DQ參選人一事發聲，「你馮檢基有無講過DQ係仆街？」期間他高呼「一票不投馮檢基」的口號。同時，他點名批評黃毓民呼籲支持者不要投票的做法，斥此舉有如「捉老鼠入米缸」，「如果你肯用鬧民主派十分一嘅力去鬧共產黨，我都多謝你呀！」

民協主席施德來及副主席何啟明亦有前來為李卓人助選，他們表示民主派應該團結一致、集中票源支持李卓人。雖然不少街坊的投票意向仍未明朗，但他們「期望街坊可以跟從民協嘅決定」，希望馮檢基能體諒民協的做法。施德來指出，雖然馮檢基已退出民協，但在房署外判、反加租等議題上仍有合作，他亦希望雙方能繼續保持合作關係。

被問及民主派的勝算如何，李卓人認為只要大家願意團結，並且能夠保住姚松炎上次補選的得票，民主派就有機會勝出。他希望大家不要被無力感淹沒，因為投票是為了下一代著想，而投白票只會便宜了保皇黨。他同時表示希望劉小麗2020年繼續參選，並能重獲被選舉權。

參選九龍西補選的還有陳凱欣、伍廸希和曾麗文。

4個都係廢老

反填海都冇咁齊人

選擇性失明~

Gphone都叫你地快d收皮